耐心等加拿大入新版NAFTA 墨準總統：未設期限

耐心等加拿大入新版NAFTA 墨準總統：未設期限

（中央社墨西哥市2018年9月28日綜合外電報導）墨西哥總統當選人羅培茲歐布拉多今天表示，沒有設定期限要加拿大加入美國和墨西哥為取代北美自由貿易協定（NAFTA）所達成的協議。目前協議文本已提交國會。

羅培茲歐布拉多（Andres Manuel Lopez Obrador）說：「沒有截止日期，還有時間可以達成協議…以維持（NAFTA）三方性質。」羅培茲歐布拉多預定12月1日就職。

美國和墨西哥國會預定會收到雙邊協議最終文本，朝著切實施行邁出一大步。

與此同時，美國和加拿大持續討價還價，商討加拿大可能照原本3國協定形式納入協議的條件。

羅培茲歐布拉多表示，他昨天已與加拿大總理杜魯道（Justin Trudeau）通電話，對方告訴他，加拿大政府與華府的會談「艱難」。

羅培茲歐布拉多在記者會上說：「他說談判非常艱難，（要達成三方協議）或許不可能了，但他們（加拿大）已有一項提案。」

他表示，他今天被告知有一項來自美國的相對提案。

他說：「這代表談判還沒結束。」

這位左翼總統當選人重申立場，墨西哥傾向NAFTA2.0版維持3國協定形式。但他也說，他認為美墨協議的實質內容已塵埃落定，墨西哥不希望已與華府談好的要點又重新談判。